[10月新番] 寒蟬鳴泣之時 業 之原來唔係remake (4)

鹿骨市雛見澤村是一個人口未滿2000人的小村莊。此村過去曾因一水壩工程遭逢滅頂危機，幸而村民團結一致，阻止該工程的進行。水壩工程無限期凍結後的第5年（昭和58年），前原圭一隨着家人移居此村。圭一開朗的性格使他輕易和新學校的朋友們打成一片，然而他們和平的日子，卻在名為「綿流し祭」的祭典當天後開始產生變化。過去四年來「綿流し祭」當天都會發生一個人死亡、另一個人失蹤的事件。這也是雛見澤村裏的秘密所在。

ーSTAFFー
原 作 竜騎士07/07th Expansion
監 督 川口敬一郎
シリーズ構成 ハヤシナオキ
キャラクターデザイン 渡辺明夫
アニメーション制作 パッショーネ
製 作 ひぐらしのなく頃に製作委員会

ーCASTー
前原圭一：保志総一朗
竜宮レナ：中原麻衣
園崎魅音・詩音：ゆきのさつき
北条沙都子：かないみか
古手梨花：田村ゆかり
大石蔵人：茶風林
富竹ジロウ：大川 透
鷹野三四：伊藤美紀
入江京介：関 俊彦
羽入：堀江由衣

香港正版：
逢星期4 12點更新
官方網站：

ーQ&Aー
希望大家睇咗先，真係唔明先再問

Q：又話remake嘅？
A：其實官方從來都冇話過remake，只係話會有寒蟬New Project
只不過pv+埋第一集，大家都assume咗佢一定係remake
最後全世界好成功比佢撚狗，第2集即刻連title都改埋，可以話係新作嚟

Q：咁既然係新作，我係咪要去睇咗原版先？
A：雖然原作者話新人入坑可以照睇新版，唔洗睇原版都得
不過基本上全部巴打都認為去咗睇原版先會好啲，因為新版第2集一開波已經會劇透咗成套嘢一個最重要嘅點，會完全冇哂睇原版嗰種震憾
所以快啲去咗睇原版先，睇完再返嚟一齊睇新版

Q：我好忙，冇咁多時間補翻原版，直接睇新版應該ok？
A：冇時間嘅話會寧願你唔好睇住，等嗰排真係得閒再去睇原版，都唔好直接睇新版
套嘢唔會走咗去，幾時都有得睇，新鮮同神秘感緊要好多

Q：google見原版有好多季喎，點樣開始睇好？
A：正篇故事係得兩季
寒蟬鳴泣之時
寒蟬鳴泣之時 解
睇完依兩季就可以，加埋有50集，好快睇完
禮 煌 擴 係OVA嚟，同主線基本上冇乜太大關連
禮 都叫做可以睇埋，煌/擴就係賣肉賣萌搞笑日常番嚟，真係好得閒嗰時先再睇都得

Q：見你地係咁講咩海貓海貓，又係咩嚟？
A：原作者嘅第2作，海貓鳴泣之時
你可以當係寒蟬嘅續作，但故事基本上係冇乜太大關係，可以當獨立作品咁睇，只係內容有時會見到寒蟬嘅彩蛋，某幾個角色都同寒蟬嘅角色有啲關係咁解
至於點解會係咁講海貓，因為有巴打發現新版op有幾個位係海貓彩蛋嚟，就令好多人估可能新版寒蟬最尾會link去海貓，所以大家都好撚興奮
不過暫時都係大家估估吓討論吓，官方冇正式公佈過任何嘢，只能夠期待吓新作會點發展落去

Q：嘩咁我係咪要睇埋海貓先可以開始睇依套寒蟬新作？
A：唔洗，因為始終大家都係估估吓，唔一定係有關，所以睇完原版寒蟬兩季就夠
當然，如果你有時間嘅一定建議你睇埋，因為本身海貓都係一個唔會話差得過寒蟬嘅神作嚟，都係好值得睇
但建議你嗰排真係好得閒先好開嚟睇，因為海貓好長，角色同資訊量都好多，唔建議好rush咁睇，應暗消化唔哂仲衰
仲有一個重點，記住海貓唔好睇動畫，垃圾嚟
記住一定要睇漫畫呀

再諗到咩問題，下個post再加

Btw有人係未睇過原版
想劇透討論嘅唔該4重加密！
記住係要4重！
1 2 3重都冇用架！

咁樣
多謝合作

第2集

注意！依個原來係新故事嚟，第2集已經會劇透咗原版！
未睇過嘅巴打快啲去睇咗原版先好返嚟睇第2集！

Btw有人未睇過原版
想劇透討論嘅唔該4重加密！

咁樣
多謝合作

OP

ED

入到嚟嘅巴打推post之餘都不妨比個正評
吸引多啲人入嚟睇

嘩你
幾多年前嘅野

睇咗八集終於慢慢睇慣 無比佢嚇到

cls 第二集一黎就劇透第一套最尾果part先講既野

Ep7唔齊 完整去到48的

咁要再搵搵
其他齊唔齊？

新人留名我又估下op條女係乜水

所以要睇咗原版先

講明先 呢個係OP分析 不是劇透 因為大家都冇答案
重睇OP
發覺沙都子已經出現左係前幾個分鏡到

然後過左幾個畫面之後到呢個畫面 短髮女

假如係沙都子的話
我覺得冇必要整多個黑影短髮沙都子 太刻意
留意後面似係西式風格窗門
同埋就係呢一幕既一下幕就係羽入
咁呢個短髮會係阿邊個!
我自己計過有幾個可能性

你未睇到最癲嗰篇
繼續睇落去就啱

啱啱返到屋企諗住開套原版睇,但深夜好撚驚

駛唔駛推咁快

睇啦第一集冇乜嘢

好癲

上黎DC未 劇透比你聽

開頭知道有重製
已經覺得莫名其妙
原版已經好好 根本超越唔到
而家第二集先揭盅話係新嘅續集故事
更加莫名其妙
咁佢其實即係想點 呃人睇呀？
仲要呃埋啲被推介諗住入坑嘅新觀眾
究竟咩居心
呢套嘢應該俾人插到上天花板
唔該唔好毀咗一套經典啦 dklm

remake又屌
新故又屌
唔撚出就最好

D 公司唔做正經野

海貓幾時出解題篇。。。
真心覺得07最高作係海貓。。。

相信便能看見

夜晚開黎睇真係嚇親由其鬼隱篇仲咩都唔知
好似睇鬼故咁

唔可以話呃嘅
我覺得係想比個驚喜大家就真
事實上網上有好多人知道係新作更加興奮

其實佢唔可以話係完全續作，總之係remake同續作之間嘅嘢，兩者都有啲，唔係幾識形容
佢講到明新人都可以照睇依套，雖然我地都仲係覺得去咗睇原版先會好啲，不過咪即管睇吓佢嚟緊會點做落去
唔洗依家咁快屌嘅，到時真係做得柒嘅先再屌都未遲
我就期待嘅對龍騎劇本有信心

出題篇都要remake咗先啦

佢今次op有海貓彩蛋
最尾可能真係link去海貓之後公佈埋真.海貓動畫都唔出奇

係呀

咁早下定論做咩
同埋而家當無出過咪得 可以過主啦

巴打等佢做晒先屌啦,依家咩都未有,唔好咁快落結論住

新post 留名

op好聽又整得靚
ed就

留名睇真香

多謝你哋，好有心整合 而家的起心肝睇咗原版先

快啲睇啦追追吓好快就睇哂
得閒上嚟講吓睇到邊/講吓感想都可以
不過記得4重加密

真香
呢條現實一定好大壓力

海貓呢海貓呢

J住彩蛋先

我連奉都玩完啦

睇完第3篇
只係覺得好撚心痛

你支那人嚟㗎？
平心而論
咁你推介新人睇寒蟬你會唔會叫佢一嚟就睇呢套呀
而且實會有人唔知頭唔知路就會直接睇咗新版開始
你估個個喺度mon你post?
話就話新人都可以直接睇
但睇過原版嘅你地覺得咁係咪好先
係你都唔使標題溫馨提示啦

我覺得佢如果係出remake都算
當睇下有咩做法唔同
如果擺明係出新故事都無問題呀
佢解之後都有續篇啦 爭在好唔好睇咁解
但我係覺得佢由pv開始扮係remake
之後自以為好有surprise俾個新故事你仲要劇透哂呢個小動作好抵屌

海貓就一定有關係架啦
依家係睇下邊個魔女降臨既姐
三個魔女都有機會
除非撚狗

唔知開心定唔開心好
我覺得原版已經完得好完整，成套野絕對係驚慄動畫經典
睇唔出可以點昇華
如果無得再更進一步完善個故仔，甚至一個失手令故事反而變得唔完整既話，何必出新作
好似之前魯魯修新作咁，我覺得本身個結局真係好完美，所以我打死都唔會睇新作
但依套暫時依2集制作水平真係幾好，睇得出有俾心機做，可能真係會有驚喜，我都係忍唔到要睇落去

睇完海貓就覺得求其出一個都令梨花好麻煩

期待值爆登
重點係好大機會同海貓有關

首Op真係好loop得
會loop上癮
越聽越正

海貓係我個待睇list成十年
睇嚟要真係追左先

我自己FF
拉姆達加貝倫加梨花VS牙嗚牙嗚

不過記住係睇漫畫呀

我理解係 設計遊戲既時候一定會設計到有得通關

唔知聽左幾蛋萬次

我已經估到哂

睇到第幾集

13

下一集嗰篇好重要
睇完依篇你應該會重新諗過哂你之前嘅諗法

Op full ver

如果有人覺得新版寒蟬作畫崩嘅話
你真係要去睇吓隔離排球最新嗰集

多謝凍華田巴整理
不過真係冇時間一次睇咁多集，先黎LM先

比上不足 比下有餘啦 而且大把崩到cls嘅動畫啦
不過平心而論我都鐘意舊版畫風多啲
新版成日覺得佢地會走去睇煙花

thx巴打海貓條link！！

我諗返起clannad都有av

我見啲人話EP7有裡茶會，真定假

唔好亂咁標籤人先。
樓主咪po咗個Q&A叫啲人人點都睇舊版先囉。
而且之前我哋都有討論點會嚟劇透，本人就覺得佢係想啲新人睇完呢套再吸引返佢哋睇舊作，而你好難叫而家啲人一嚟就睇咗舊作先再返嚟睇，大家都中意速食，佢唯有整套新嘢吸引你先。唔係人人都buy寒蟬以前啲畫風的。
我明你點解屌嘅，當年套outbreak又係咁樣。
但話哂呢套嘢都有半年時間講，你咪等佢出哂先屌，唔使一嚟就屌哂鬼嘅。
我信龍騎唔會整臭自己個招牌，佢自己都咁中意套嘢，冷靜啲啦巴打

海貓真係好癲 作者真係好有料

同舊版唔同？

同舊版唔同喎，你唔係睇緊舊版咩

係 所以係咪正過舊版？

唔同風格，舊版恐怖啲，新版似懸疑推理多啲，兩首都好正

有冇劇透㗎？想聽

你就咁聽其實0劇透，但你記住唔好睇套嘢其他位，同埋op有條友你唔識的，你睇到好後先會見到佢

四重加密討論海貓/新作與海貓關係D巴打, 可唔可以寫明有海貓戲透.

我相信好多已經睇左寒蟬無印+解的人都未睇海貓的...你地咁強推海貓就唔好爆哂D劇情啦

呢個要叫樓主做嘢，相信佢未身我一陣幫你提吓佢

聽完 我覺得正過舊版
btw youtube冇full version？

樓主有貼出嚟

之後就係解答篇啦，快啲睇埋落去對答案啦

係咪要誠實作答

LM

有無人有睇宵越篇，啱啱揾到英文版，係咪無中文，揾嚟揾去啲中文版都係得兩話

香港有出中文版
應該有中文既

樓主好有心整埋Q&A
留個名先

揾唔到

第一頁有po到，不過就好睇畫面啦會劇透
齋聽

搵兩三個weekend得閒嘅嚟睇囉
好快睇哂

詩音設定似成人 多過中學生既妹妹

樓主有人叫你叫啲人，如果討論海貓喺四重加密之前加句海貓劇透之類嘅嘢喎

你睇詩音咁大波就知咩料啦

睇到16集

第2集

注意！依個原來係新故事嚟，第2集已經會劇透咗原版！
未睇過嘅巴打快啲去睇咗原版先好返嚟睇第2集！

Btw有人未睇過原版
想劇透討論嘅唔該4重加密！（包括海貓）
記住係要4重！
1 2 3重都冇用架！

咁樣
多謝合作

記住要有定心理準備睇嚟緊依篇

所以我覺得佢個人設 背景好奇怪

係 真係屌佢老味
我如果係圭一 真係禽左佢先發病

16歲，好早熟

討論劇情有關嘅嘢四重加密啦

雖然詩音大波啲，但識揀一定揀魅音

首ED好好聽
狂LOOP緊

其實係著衫問題，詩音套衫顯大波

因為真係好好睇所以睇得比較好細心同諗多啲
OP入面好多野都未睇得明尤其

我都覺得中間無一開始咁開心
已經有心理準備

都係嗰句，要試過先知

細心留意多啲之後諗多啲
依個就係睇寒蟬嘅樂趣

依篇睇睇吓你會發覺點解同前面某一篇好似咁似咁
睇完你就會明

連尼住幾時加個顯示所有加密留言既功能爆post快已經難追，伸要逐個click開黎睇

但一爆爆埋海貓嗰啲你就會柒哂

[

繼續睇落去就啱
睇多幾集你應該會重新諗過哂啲諗法

碌碌吓twitter見到有關寒蟬隻手遊嘅post
入面有人po咗幅圖，見到有大家最期待但pv定官網人物介紹都冇嘅嗰個角色嘅新畫風design

手機game真係不了，我好似好耐之前都見過啲人係咁po

我冇玩隻手遊呀
不過終於見到依個角色個新畫風design

好奇隻game玩啲乜

求大佬解答

我有玩， 不過隻game暫時都仲係好垃圾
不過加左2 個新角色， 唔知動畫有無機會出

應該算劇透， 加密先安全d

冇人知，依個就係新版嘅重點

首op真係好正，次次聽到あざ笑った都起雞皮

狂loop會loop上癮

隻碟14號出，想支持下

有玩過game
想睇漫畫但係搵唔齊

我啱啱揾到英文版，一陣睇哂佢

留名

睇到23，鳩估

睇左新版02之後, 暫時睇到舊作第1季既09集祟殺篇

睇到第3輪故仔已經唔想再慢慢睇落去 想飛住睇
每章頭兩集都似到爆
仲要比新版02 一開波劇透左, 更加想飛住睇

你睇睇吓就會覺得飛嚟睇係好戇鳩嘅選擇

快啲睇24啦

新版第二集都唔算劇透左好多嘢啫睇舊版最好睇係個氣氛，我知道晒劇情重溫返舊版都睇到出晒汗，just feel it, 飛嚟睇會後悔

好好 好彩問一問

出題一定唔可以飛正撚到黐線

每集都不能少
而家好想忘記舊版劇情再重新睇一次

我都係呀
第一次睇真係好正

我反而想問原作遊戲有8篇
唔包舊版第2季2-5集既厄醒篇
原則上新人趕時間係咪可以飛左嗰4集佢
我睇哂舊版嫁啦 係唔係好記得嗰4集內容

一定唔可以飛嚟睇
雖然開頭好似但會有一啲好重要嘅唔同位
你睇埋落去就知

呢4集算係介紹羽入出場

忍住呀，中間會有少少唔同既位令結局唔同
睇哂先好睇解篇
會清晰好多

依套真係唔可以飛
Miss咗少少嘢已經成件事唔同哂

我明以前驚到一開始一日只可以睇一集 到後期係停唔到咁睇

驚到瀨屎，但又想繼續睇

跟住會飛返去之前飛咗嘅位重新睇過

最後會決定睇多次套嘢

繼續睇落去睇到解就會開始解答真相

搵下既話就有

不過佢放咗答案係ep7就離譜咗

開始覺得今次新作係咪想令你以為係remake點知係續作點知係reboot硬係覺得第二集開頭太刻意話你知個個係，令你覺得條時間線一定係續作照第一集專登撚狗同埋官網即使更新咗都依然無講話係續作令我覺得會比人撚多次

但照計應該點都會同海貓有關

續作機會大，最尾link去海貓

EP7其實睇咗都ok嘅，但都唔建議囉，留返EP8中間睇就最啱

姐係點
EP7照睇依條link嗰個，但skip咗咩 黃金魔女的自 嗰幾篇就ok？

因為我睇嗰陣，個魔女嘅自白係喺EP8度，我覺得喺EP8度睇個感覺好好多

海貓嘅話我覺得似彩蛋同試水溫睇下咩反應如果講到主線都關事我覺得有少少太大膽，商業上動畫族群入面知海貓係咩嘅比較少，係真正動畫版海貓出之前就出個要睇過both海貓同寒蟬先明曬嘅新作有點冒險，當然結局link去海貓係ok可以用黎tease吓我地啲海貓fans但整體劇情我預估應該無咁重要

其實一直以黎寒蟬同海貓都有一個超級誤導既位
寒蟬係梨花成日同沙都子痴埋一齊
而海貓係貝倫同拉姆達痴埋一齊

對我嚟講，
寒蟬第一季係恐怖，第二季就係，海貓係講
寒蟬個結局相對上無海貓咁正
海貓個結局真係好撚正，睇到最後真係咸咗
大家睇哂寒蟬快啲去睇海貓啦

其實fuse到罪滅同鬼隱fuse得靚嘅話又唔驅倒不如話

仲有冇人記得 鳴泣之時第三部
白鸛鳴泣之時 近呢兩年出 到依家都未出曬
好耐以前人地仲FF話係講拉姆達既前世

海貓討論

呢個重未睇我見到有個台仔用vnr喺twitch度玩，不過我應該會自己試吓用嚟玩（等佢出哂之後）

呢次得4個EP，希望佢快啲出哂

封面圖條女有小小似34....

冇睇過之前
會唔會唔明？

睇咗舊版先係最好，新版會劇透，你可以睇吓樓主第二層個Q&A

可以睇吓q&a先再問

Jojo先追到第四季尾
惟有完轉睇依個唔睇第五住
冇wfh進度好慢

舊版兩季加埋有50集喎長過jojo第5部

不過都好快睇哂姐
寒蟬追追吓就追哂

Jojo第六未出 唔使咁急睇住
其他新番可keep到3，4集睇反應先開波

但你想追寒蟬記住睇咗舊版先新版會劇透你，信我哋，你睇完唔會後悔

日本eshop
小眾野香港唔會入啦
連命運石之門都冇邊間有

喺香港賺唔到錢嘅係唔會入貨
我海貓都要去樂天訂

Jojo第四冇第三咁吸引
D鋪排有d似sailormoon
睇得好慢
寒蟬d畫似廢萌番
但介紹又唔似

快啲睇原版啦前中期可能你會睇到一舊雲，會係咁諗究竟咩事，不過依個就係睇寒蟬嘅樂趣
睇到尾就會知點解咁多人公認佢係神作
到時得閒上嚟講吓睇到邊，分享吓感想，有咩唔明喺度問吓都得

巴打係咪完全唔知寒蟬係咩類型？

你當廢萌片睇一定好大衝擊，try try佢啦快啲

btw jojo4一開始真係頂唔順，慢到黐線，係後尾先好睇返

Jo4係日常向
講到吉良吉影先正式入正題

只可以話荒木好勁，咩類型都會試。但啲日常真係頂唔順，尤其係睇完第三部之後 嗰陣頂唔順開兩倍速先掂

第四部好撚好睇wo

尋晚我就估業呢套會唔會都會連去呢套

點連啊 連個紫/藍頭髮齊陰頭都冇

想問點解話海貓垃圾，睇左幾集冇乜野喎

咩都估下
尋晚第二集咁爆

因為個故事係講愛與魔法
有人接受唔到
同埋入面有橋段係串鳩d認真撚
d認真撚唔鍾意

睇吓Q&A, 係海貓 動漫 垃圾，漫畫係神作

動畫打錯

係攻擊啲好認真推理嗰啲人，原作遊戲唔係超好，但漫畫真係正到黐線

我自己真係頂唔順啲日常

係動畫垃圾
漫畫同原作係神作

睇第一幕已經唔係咩萌番啦

終於追完第一季
開始感受到d 熱血

所以有d龍七fans 好兩極化個評價
接受到既好似我咁 就會覺得神作

唔好比佢停

睇一開波嗰幕已經會知依套嘢係咩類型

其實攻擊推理派係誤解黎，由頭到尾都係班人自己代入去黑山羊黑山羊指班唔理現實證據，剩係以自己扭曲嘅唸法去篤定某件事嘅真相一定係自己唸嘅咁嘅人，真正認真考察嘅龍7邊有屌雖然當初game無出曬真相係抵屌但係都無否定過現實派

啲玩原作嘅睇埋漫畫應該就無事
不過嗰陣出game嘅時候就真係反應好兩極，出完漫畫其實洗白返哂
外國海貓寒蟬真係好紅

西方國家好似接受多啲 評價一直幾好
係中国 港台唔少人唔太接受 當年遊戲漢化組都好似ep7開始插 去到ep8插得好緊要

不過出完海貓漫畫之後就冇人屌過海貓

屌嗰啲應該睇唔明，無咩愛

冇撚有錯

海貓

各花入各眼啦
雖然表面上係日常 但其實劇情都係果啲 一個又一個新替身使者出現 只不過呢季唔再係問都唔問就打
個替身都唔再一定係攻擊人嘅能力 某程度上更加有趣
最尾條主線都好正 吉良
不過我明係少咗啲熱血 我自己就私心最鐘意第二季
只係4未到頂唔順 都係好睇

兩日內睇哂原版 最鍾意目明篇
睇完四篇出題篇之後睇目明篇真爽

廢萌只係用黎fake人去睇既假象

海貓都唔係本格推理故事,加上個結局已經比左冇魔法既解釋比本格推理小說廚
唔知點解會生氣

呢啲嘢真係要玩原作遊戲先知，我去ppt度睇，啲人都話漫畫有幕都係話啲推理派，當年原作遊戲應該重串啲

18+

睇埋解未？

我心中最good寫手
一個係志倉千代丸
一個係龍七

志倉係咪命運石之門個作者

係

我淨係睇咗動畫頭四集 等有時間想睇先再睇埋佢

睇埋

命運石好似要睇到一半先嚟料，但跟住又係停唔到

命運石之門係絕對絕對既神作
睇左冇一個人會話後悔
我心中no.1

係，個陣補番睇到後面唔訓覺都要睇
唔敢想像當年追番既人點頂

遲吓先睇，暫時得寒蟬同海貓真係睇到停唔到手

你覺得遊戲好啲定動畫好啲

Chaos;Child先係科學系列no.1

海貓睇左頭四篇真係好頭痛停左

動畫計 命運石之門 第一
game計 chaos;child世界第一
taku超級無敵真男人 個結局同世莉架
我哭到仆街

後面會解釋返

主線黎講 睇動畫就ok
game會補充返支線同其他detail位

因為頭4篇係出題篇

海貓個訊息量又真係誇張嘅，漫畫重要咁多字，頭都爆

成日以為自己睇緊小說

佢神在完咗再出zero 都正都痴線
真係好癲

去到今日先得閒睇第二集
全世界都被官方撚狗
不過咁樣先係寒蟬，正

咁樣先係龍騎先啱

Zero睇到好壓抑，但覺醒個話睇到喊

由打開貓箱果一刻已經覺得07成日撚狗
所以大家唔洗咁細心估果啲人影係邊個

利申 fans，不過覺得唔洗估到咁仔細

巴打你睇到邊

我啱啱睇完舊版第一季 到底洗唔洗睇埋解

當然要

睇完第一季 同解第1集

唔係啦係一定畀人屌到上天花板

神作變屎坑

舊版睇到14, 我極度懷疑好似YUNO咁既設定

解係第2季
一定要睇埋先知咩事

繼續繼續

話說主角佢地幾歲

魅音15定唔知16
圭一14
禮奈13
梨花 沙都子 11

好似係

K1，禮奈:16
魅音:17
沙都子，梨花:12

再駁番去無印23話果度真係.....

記得レナ係細過k1 一年
沙都子 梨花 係細過k1 三年
魅音就大過k1 一年

睇唔明日文

唔係重制，新作來

原來咁細

哩個好似合理啲

想問下第一季唔同篇係咪當新故事？睇完鬼隱之後睇第5集有啲黑人問號

照睇落去，之後會解釋

套嘢係咁
繼續睇落去就得記住一定唔可以飛
每一點都好重要

啱啱搵到

園崎魅音 1966年7月10日
前原圭一 1967年4月13日
竜宮レナ 1967年7月28日
北条沙都子 1972年6月24日
古手梨花 1972年8月21日

故事就發生喺1983年6月

好的

17，16同11歲

佢應該講緊新版第2集

柒咗

係呀我講新版

首op幾好聽，有完整版未？

有無ED

海貓係咪睇漫畫就得？
動畫評價好似冇咁好

你中意可以玩原作
不過公認漫畫>=遊戲>>>>>>>>>>>>>>>>>>>>>>>>>>>>>>>>>>>>>>動畫

lm

上個月開始翻煲海貓，啱啱先睇晒但真係好好睇
而家打算開始翻煲寒蟬，之前睇過動畫，好唔好睇埋漫畫，定係翻睇動畫好啲

寒蟬漫畫詳細過動畫

笑撚死 上網見到呢張圖

留名，有冇巴打有第一樣季seed

有巴打好似話myself有720p

好啦，我宣布海貓動畫唔完全係垃圾，個op好有心整，其他唔評論

今季最佳op

Link

亜咲花多數神曲

見到erika個樣即刻笑到仆街
呢個留翻比其他ching答

好有舊anime風，好正

真係長智識，第一次聽呢啲嘢，日本真係好撚正，好鼓勵創作

新作op ed 都輸比舊作

原版op太神，好難超越
新版op已經比我想像中好好多，絕對唔差
你試吓loop吓，會loop上癮

因為日本多人玩，所以先會出呢啲

滅霸～☆

咪啪～☆

好Q我有懷疑大家係蘿莉控

連登有愛

如果真係link去海貓嘅話真係好撚期待

十幾年前入坑作

舊版ED最尾個D 說話其實關唔關事
我飛哂無睇

有啲意思架
同埋你聽唔聽得出邊個講緊？

真
open your eyes
play the game
正到

下仆街 咁算啦 ,睇到18 咁我由而家開始睇返
每章都唔同架WOR, 係條片出事既人講囉

全部都同一個人講

下 唔係男主有時有講野咩
可能記錯左

但如果同一個人就應該係梨花 (屌 比新版02 劇透左呀)

唔緊要啦繼續睇落去啦

已經睇咗第2集
1樓話嗰個大劇透係指開頭嗰度?
同埋我見下集預告個名係另外一篇，唔係順住落?

同一篇嚟，佢寫part 3
頭兩集就係依篇嘅part 1 part 2
Btw快啲依家開始去睇咗原版先
未睇完原版之前都唔好再睇依個新版

冇咩時間睇
可能要hold住先

想佢改海貓破漫畫做動畫多d

唔緊要啦
搵個weekend真係得閒先睇都未遲
兩季好快就睇哂放心

真係link去海貓嘅話，最尾宣佈真.海貓remake都唔出奇

又有返追番既樂趣 星期五幾時到

啱啱睇完第2集
聽講原來舊版主題曲專用歌手退咗役
所以新版轉咗風格
好可惜
感覺新版音樂差咗

其他本身原版op太神，好難超越
新版op已經比我想像中好好多，絕對唔差
你試吓loop吓，會loop上癮

想問新作有冇jump scare, 驚驚

第2集咋喎正題都未入
不過我相信唔會點有，因為寒蟬從來都唔係玩依啲膚淺嘢
原版都冇乜幾可見到jump scare

真係loop上癮
又好聽mv又靚

Btw巴打之前有冇睇過原版？

依家都聽緊

亞咲花唱得好有張力
編曲又帶少少神秘feel

想知原版OP太神既原因係咩?

本身都好擔心如果佢用新op會係點
因為原版op太神
估唔到比想像中好咁多

大約十年前睇過，剩係記得

首歌後段有種絕望中搵希望既感覺
本身又好聽
真係做得幾好

夠iconic
同埋首歌同畫面成個氣氛都好啱成套嘢

得罪講句首歌太激情
唔係寒蟬果種悲傷走sad end風格
舊版主唱自己填埋詞
新版搵志倉作曲作曲勁5pb feel
唔知係咪暗示會走5pb 果啲true end

淨係聽到一開波hani hane hane i已經起哂雞皮
同埋如果你倒轉佢嚟播嘅話會變咗
逃げられない 你冇辦法逃走

咁志倉夾亞咲花都預左係5pb feel
但我覺得寒蟬又未必要一定夾悲情
反而絕望中搵希望會比較match套野
有睇舊作實明

咁建議你重睇原版好啲喎

大家暫時都唔知依家個新作個大方向會係點
你淨係諗返原版兩季
兩季嘅主題唔同，所以首op個感覺都唔同

可能今次嘅op好啱今次新作個主題都唔出奇
大家都係要等佢之後點發展落去

舊版如果第一季op 寒蟬嗚泣之時係95分（首歌唔太啱黎loop)
咁第2季 奈落之花 就120分
我到而家都重成日會聽
新版呢首頂盡就85分

我最鍾意都係 奈落之花真係勁啱第2季成個主題

聽番舊版寒蟬op ed全部都神作黎
之後做埋龍7粉 海貓原作一有漢化就破
仲記得屌讀者係黑山羊

搵到seed,不過慢左小小

奈落之花聽親都起雞皮
打破命運輪迴

點估到2020仲有寒蟬新作睇
Btw今次寒蟬新作好大機會會link去海貓

寒蟬我都係漫畫>>>動畫
但4首op ed真係無得輸

巴打有冇睇過原版？

ed2 對象a 神到喊

識嘢

好快啲睇啦

聽親都好有畫面 巫女梨花

終於追晒3個po
仲未睇第二集，追完po可以開黎睇啦

19幾年前已睇晒寒蟬+解
成套hkg字幕既dvd同埋好似caso既bd仲係hd度
海貓動畫當時追新番，黑歷史
唯一好就係op，人設同cv
漫畫之前追青文進度，佢冇出之後就冇睇
係幾個月前呢度有人開海貓po，先追埋最後漫畫
強烈希望尖端同青文出埋未出既海貓小說同漫畫

新版嚟講ED幾正

btw啊嗚會消失其實係咪因為

成日覺得龍騎係想用呢次remake引哂啲人去睇舊版同海貓

真係好過動畫一千倍，大家睇哂海貓先好開嚟睇，
雖然淨係睇咗海貓動畫頭兩集

希望今季收得好繼續整remake

海貓remake
你睇哂未

睇到16 資訊量突然好大

btw其實基拉把聲真係好煩

係第一季16集? 呢篇高潮位嚟
最撚正

係咩，我覺得好撚正
後邊把聲勁成熟

依家睇緊16揭曉篇

同gundam seed一樣成日鳩叫

16係目明喎唔係咩
繼續睇落去就啱，你就知之前發生咗啲咩事

睇wiki動畫篇章好似叫揭曉篇
s1係鬼隱 流綿 崇殺 潰暇 揭曉 贖罪應該係咁？

譯名唔同 揭曉同目明同一篇嚟，呢篇真係好撚正，你睇哂就知

有d位K1畫到同基拉一樣樣

想問下舊版綿流篇個解題
C音桶完K1返屋企個爬牆失誤跌死
而魅音又係地下室個時死左

咁係醫院個度床下底飛出黎既綠色係乜水... 做乜會有第3個出黎?
同埋個金毛鷹野34, 闖神社個時又話本身死左?? 呢兩點無解到喎??

定係又伏筆黎

真係以為remake屌錯野
第二集已全員集合
第一個感覺係。。。。堀江由衣有錢收

想答#518
但佢又唔加密

問番舊作劇情先

應該係譯名問題
第一季尾嗰兩篇我地叫開 目明篇 同埋 罪滅篇
不過點都好你終於睇到目明

睇到19集終於明明地點解個個鍾意魅音 而唔係詩音

目明篇

聲優都是怪物

rmvb 好懷舊

重睇正呀

仲有堀江由衣
btw沙都子個聲優56歲

就黎睇完解篇，好緊張
會係good endかな？かな？

真係想知先好開

嘩神到

英文唱得唔好有d趕客
唱日文應該會完美

詩音係好女仔

少癲 不過幾正

翻睇第一季中

寒蟬業既劇情係全新原創?

似係

字幕譯錯netflix 字幕係垃圾

[member][/member］

又柒咗

唉，整鬼爛左個加密

洗走佢呀

清你0秒覆

真 冇呢兩集啲新人應該唔會返去睇舊版

我日日都mon住個post有時見到咪即刻覆

懷疑龍騎曲線叫人睇舊作

冇人知，始終仲係第2集
睇pv係會有原版第一季啲情節
睇op又似係會同海貓有關
似係續篇，同時又係remake，你當係ff7 remake咁

不過劇本係龍7自己寫，絕對有信心
期待佢之後會點發展落去

左定右?
利申左

蕾娜 無講大話都算係一個好老婆既....

再嚟
左、中定右?
利申都係左

講完大話應該成條J畀佢拎走

same

有外遇咪…………

0:57

34先正

中間 無發病就得

寒蟬外傳

條裙好撚淫

都係我魅音最正常

左邊最正常

識玩一定依pair

34

以前的ova?

是

煌
搞笑賣肉送福利

我不了

陽光嘢唔啱我

有梨花問題想問

呢個應該好啱你

你係咪已經畀我洗咗腦，魅音係最正

上個禮拜經驗
聽日應該會有先行圖睇吓

more

我有拉姆達H漫

翻屋企夜d比你
on9咁都要加密

唔加密囉

連thomas火車頭都有 點解呢班友無??

寒蟬係有真人電影同電視劇版
不過係垃圾

梨花h漫呢

啱啱喺ehentai揾到好多

呢度好多赤板

寒蟬好似有漫畫，睇漫畫追劇情得唔得？

可以，但我覺得氣氛最好都係動畫，遊戲就唔知

幾日前睇完兩季寒蟬
依家想補埋海貓 睇完漫畫Ep1 開Ep2
但想問下我應該繼續睇漫畫 定玩原作比較好

睇開漫畫就繼續睇啦
漫畫神作

漫畫整得最好
遊戲sound track都好正
我自己就睇畫漫嘅，遊戲你最少玩一百幾粒鐘

好 咁我繼續睇漫畫先 唔該ching

咁我都係睇左漫畫先 唔該ching

想dl 「why, or why not」但Apple 無

apple好戇鳩，但唔知日本區有無，多數有

做考究黨真係好能有趣
好耐未試過睇套動畫要逐格逐格去搵線索
呢次製作組放海貓入去真係.....完全激發我

睇佢上集節奏應該耐少少
唔會4集一篇

日本都無 反而op就有

鄰國source:
龍7和寒蟬業這次導演川口敬一郎的第二集採訪
注意到幾個信息：
1.提了op裡有藏著很多這次故事的線索（我目前看到的就是菲澤莉努和疑似右代宮家禮拜堂的建築？）
2.劇本是龍7之前寫好的（稍微放心了點）
3.提到這次通過梨花的透視看故事更深層的部分和梨花的另一面

龍七親自寫.....想爛都難

啫係有機會有大個嘅魅音睇？

In龍騎, We trust

孖妹劇情冇咩可以再寫啦 反而沙都子個造型
可以有好多發揮空間...

睇到22集

可能過多陣就有

睇埋解就知咩料

巴打好有心整合

姐係解係講鬼?

睇埋解就會知成件事係點同埋個故仔講咩
Btw記住唔好skip解個op，超正

之前就寫好左

咁多年 一早有計劃都唔定

咁本身一定有海貓同寒蟬既連結位係到
以前都係隱晦咁講
不過依家索性拎出黎加筆講明比大家知

我係睇咩動畫OPED都唔skip嘅人

再聽多次發現

如果我依家去睇個OP會唔會劇透自己

you其實有千幾個版本

You有勁多首

應該都會
起馬睇哂成個第一季先

重點我覺得係第三點，即係今次會focus係梨花，而梨花原作主場係解，即係應該係26集入面講曬而唔會有第二季。假設大路劇情係跟原作咁玩newgame+佢係打算點balance新劇情同舊劇情我估最大可能係cut走解最後兩篇然後換新劇情，中間將舊作出題篇同相應嘅解篇remix但如果仲唸住玩懸疑而唔係主玩劇情嘅話中間點keep住個懸念而又講到新故事令新觀眾明到又係好考功夫

我覺得依家未必會去講太重懸疑
依家呢一季佢完全係suppose你係完全有睇過之前兩季
所以一路做原作劇情改再塞d新野入去
再每集出幾個鏡頭比大家知全部角色有曬既視感
依家我大膽預測係要重新捉鬼
要抛開曬舊有睇寒蟬既記憶 :XXX咪就係黑幕lor
我估會改

YouTube算啦
Sub左 premium之後都用YouTube 黎聽歌

我咁講嘅根據係base on 幾個事實
1. 龍7話新入坑都可以睇(即係起碼睇得明，唔assume睇過舊版)
2. pv有大量原作鬼隱到棉流畫面(斷估唔會為咗fake人而另外畫掛)
3. 官方刻意隱藏咗梨花以外嘅真相，而且到第二集都仲keep緊懸疑feel

結論係我覺得今次雖然唔係鬼隱但係應該係好似異色版pokemon咁大同小異，最後黑幕我都覺得可能會改但係根據2. 咁睇要係keep到舊橋段加新劇情重要配合到1. 我覺得都幾難，所以我覺得會魔改曬原作嘅野黎match翻新黑幕但係關鍵幾幕會keep翻不過玩懸疑哩點應該係走唔甩對新舊fans黎講都仲有懸念可以玩，見我地討論咗幾個post都知

我都agger個走勢會係
濃縮前期出題篇---中間插小小新伏筆----然後舊結局(舊黑幕)----再新黑幕

agger，如果咁睇最考功夫就係點係26集內講到個新人都睇得明嘅故事又有原作精華講緊舊作已經大cut原作都有成50幾集，再加新劇情真係要魔改

不過可能第三集一出又打臉發現係完全唔同走勢都唔定

D女 好撚癲

睇到24集

見到第25集個標題

第二集一出就睇左，伏已中

未睇過原作

睇埋落去

唔緊要，你未睇過原作應該都係唔知佢up緊乜鳩
依家開始去睇返原版就得

冇入po?

見之前話係remake 就諗住睇完再入

話曬御三家應該大把錢應該唔算問題,但係出左去村民點算
d朋友可能都各散東西去做返工狗

大家其實都未可以好肯定咁講到底新作係咩玩法建議如果唔想睇舊版嘅話可以睇定啲，到新作出完上半部知咩料先再決定都未遲

依家開始去睇原版就得啦
睇哂原版先再返嚟睇第3集

同埋高中生都無波

好撚慘，佢有波就真係最大奇蹟

好想俾禮奈帶返屋企
但係園崎兩個都好好

太耐以前睇 已經唔係好記得劇情
以前仲DL落嚟 放入PSP度睇

以前psp真係好正
btw重睇多次啦，正嘢睇幾多次都係正

對第二集既感想，小量海貓劇透

哇頂大個左個樣咁恐怖

未睇哂
算係被劇透左
都係有啲恐怖
雖然我知梨花好好人

睇到第幾集呀

聽日就進入解了

睇埋解第一集先
都係罪滅篇嚟

解14

比大個左既梨花咪啪

咁基本上已經知道咩事啦

分開嚟做？

但係貝倫已經由梨花身上徹底咁切割左出黎，即係好似人唔一定會care自己上一世過成點
何況貝倫除左愉悅之外已經無其他情感

唉屌唔記得加密，sor

係，唔爭在睇埋佢第一集only

睇完第一季,使唔使睇埋OVA?

直接睇解
Ova之後得閒先睇都得
Btw睇埋解第一集先，都係罪滅篇嚟

點解十幾年前劇情你地都記得

翻睇/近排先睇

你睇到去邊？未睇曬唔好睇，劇透↓

會唔會係標題度估到線索？
鬼騙篇

海貓透

#681

睇完廿一集目明篇全程睇到我

未睇到咩貝倫唔好劇透住

海貓嘢嚟，唔洗理住

你個名

第二季OP根本係角色歌

搞咩又推得咁快

依首好撚正奈落之花

之前未睇過 請問睇新一季得唔得？
個post咁長點追呀大佬

太多嘢可以討論

以我所知，主角6人至少有7至8個版本

睇第一頁q&a啦專登打咗好耐架

我屌50集點睇呀我之前特登唸住唔睇追remake架點解要咁對我

一睇左就會停唔到，保證你話正

以前第一次睇 一晚就睇咗十幾集

睇落好多其實好快睇哂
佢會有種魔力令你想不斷追落去
搵一兩個得閒嘅weekend開始睇，追追吓就睇哂
真係唔得閒嘅寧願唔好睇住都記得唔好去睇新版住

我成日都翻睇，動畫每翻睇一次都會發現到新嘢

後面越睇越停唔到手

一睇就會你就會咁睇
我就是成功例子
3日睇咗1季

我鍾意第一季多啲

因為兩季主題唔同，所以兩首歌都唔同感覺

想推介朋友睇依套嘅話記住用依首op

依家成兩點,唔知開唔開嚟睇好
我一睇就直接睇晒一章,我驚佢會轉風格

睇咗第一集未？
睇咗就聽日再睇啦，之後嗰啲都好長先一篇

追呢個post又引到我想睇返晒成套小說

睇咗

已經有放送情報

海貓，有劇透，唔好手痕開嚟睇

但呢個唔係講每星期四都播咋咩

見張圖唔同

屌

劇透, 睇左海貓先好打開

幾似

海貓，未睇哂唔好開

冇上兩日
就黎連第4個post 都爆
推得咁快

太多嘢可以討論
加上又有人新人睇

頭先好認真咁撚咗陣第一季op,依套如果我係10年前睇一定集集

今次真係有了

幾頁四重加密，個討論串好長。

應該就係，因為pv入面有一句係

終於得閒睇哂海貓點解咁正 有生之年有冇機會等到動畫化

點解拉姆達同貝倫咁可愛

恭喜你睇哂海貓死之前一定要睇嘅作品之一

想成為魔術師

今次寒蟬新作好大機會連去海貓
如果到時真係，臨尾宣布海貓remake都唔出奇

30歳都重係處男就得

Down左steam版玩game，希望都比到動畫既恐怖懸疑感。

我未睇過 係咪直接睇新番果套就ok

steam版有冇配音？

未睇過寒蟬就睇海貓？

宣佈海貓remake我會興奮過寒蟬remake我個人認為海貓神過寒蟬但係人氣就差好多但係龍7邊到搵到金主比佢做寒蟬新作竟然過咗咁多年仲有商業價值

冇 要另外down patch 而且冇中文

都…OK嘅

係呀 海貓細細個有睇 所以先追埋

咁假假地都係三大同人之一

就快達成呢個條件

海貓某程度上都會處透咗少少少少寒蟬
不過唔緊要，依家快啲去睇海蟬先

有關寒蟬新作定原版相關嘅問題快啲去睇吓第一頁q&a先
打得好辛苦比個面睇吓

字有英文同日文，聲音可以down mod patch，仲會patch埋新版既繪圖，好靚下。

Patch完咪咁

買咗頭四篇，因為減價，啲fans好黐線，整個mod好有心
btw, 睇英文睇到就跳樓

睇完今日收工睇原版

未睇寒蟬唔好開啲4重加密嚟睇

個mod真心勁，但好似有某d章未有，但真係好有心。巴打暫時玩到咩 咩感受，正？

你一睇就會停唔到好快睇哂
等閒上嚟講吓睇到邊/有咩唔明/講吓感想都得

Mod完同唔mod有咩分別

又準備推爆post了

原版無配音
mod咗之後有配音，同埋有siwtch/ ps版嘅遊戲畫風

係咪想好似type moon咁做龍7宇宙然後靠動畫化彈起講真如果出到成功嘅寒蟬海貓新動畫龍7應該可以發大黎搞再hit多幾年

反而三大同人嘅東方而家就快過氣係有手機game先記得

Cls

睇到第一篇中間咋，我用咗好多時間睇英文，再加呢排唔得閒，遲吓再補埋佢

真好撚勁

我都係第一篇開左冇耐，用mod有配音感覺比想像中好好多。唔知點解game入邊d蟬叫，有feel d

如果全部中文我一定有心好多推哂成隻game
我玩咗好耐先知有mod

咁其實三套鳴泣之時都係同一個宇宙

呢個好笑
btw 我一定唔會唔記得東方，有咁多h漫

寒蟬動畫本身都唔差

同人巨頭返哂嚟

新動畫唔係今次新作應該好少人會專登去睇舊作

最新嗰套係咪叫白鸛？冇跟開
出到邊，好唔好睇

我只係玩咗免費嗰個序章 覺得同蟬貓風格好唔同

最新係白鸛(Ciconia)，出咗ep1 only，總共會有4個ep，唔知好唔好睇，但in 龍騎, we trust

Bgm係咪用番原作果啲?

好似你有得揀裝唔裝

岩岩睇左原版頭4集 心諗

係咪好正，嚇撚到你瀨屎

之後會無咁開心

咁快睇咗頭4集？
1個鐘多啲咋喎

飛oped掛我估

唔好飛呀兩季都唔飛得架

我飛op Ed 有分別既咩

佢叫你唔好快啲每一集啫，要睇哂佢

唔好飛每一集

Op起馬睇一次啦經典神級op
同埋記住睇埋每集ed之後講嗰啲嘢

睇完篇集係要慢慢消化下先下篇會好啲

上面同呢個都係海貓討論

禮奈係咪好痴線

日本13歲就可以扑野

沙都子

4捨5入未13

3P

唔會啦，一睇就想睇哂

推埋先